\begin{abstract}
L'obiettivo della seguente relazione di progetto è quello di presentare il
lavoro svolto dal gruppo nell'approfondimento e nella programmazione di reti
basate sul modello architetturale "Named Data Networking" (NDN)\cite{ndnwebsite}.

Si precisa che tale modello è tutt'ora in fase di ricerca accademica e molte
delle sue componenti sono altamente sperimentali: il contenuto di tale relazione
potrebbe pertanto essere deprecato.

Si allega al documento una serie di Appendici, tra cui è presente una guida
utente al progetto, una introduzione a NDN, ai suoi concetti di base e al
simulatore ndnSIM: tali elaborati possono risultare utili ai non addetti ai
lavori nel comprendere il contenuto stesso della relazione.
\end{abstract}
